**Курсовая работа по дисциплине "Языки и методы программирования" за 2 курс**

На тему "Железнодорожные пассажирские перевозки"


**УСТАНОВКА и ИСПОЛЬЗОВАНИЕ**

    Установка включает следующие шаги:
    1. Скачать репозиторий;
    2. в терминале, перейдя в корневую директорию, запустить make или compile.bat;
    3. запустить полученный исполняемый файл.

    В работе реализована 2 клиента:
    1. административный, для регистрации маршрутов;
    2. пользовательский, для бронирования мест.
    Запуск любого из них осуществляется из приветственного меню программы.


**РЕАЛИЗАЦИЯ - Приложение и некоторые модули**
    
    Приложение описано в файлах Application.?
    
    В файлах Slider.? описан удобный интерфейс для просмотра набора данных.

    В файлах File.? описан модулю-обертка для удобного чтения и записи данных в файлы.


**РЕАЛИЗАЦИЯ - Типы данных**

    Реализованы 7 сложных типов данных, имеющих единый интерфей (ниже описан).
    Кроме того, каждый тип данных может иметь набор дополнительных собственных функций.
    Реализация описанных ниже типов данных содержится в одноименных файлах.

    1. String, 
        строка;

    2. Set,
        похож на контейнер vector в С++; может хранить любые типы данных, включая Set;

    3. Train, 
        описание поезда, включающее наименование поезда, описание его маршрута,
        представленого набором станций следования, и количесво сободных мест;

    4. Point,
        Точка маршрута, включает станции отправления и назначения, а также время
        отправления и назначения;

    5. Space,
        Счетчик свободных мест, включает 3 класса комфорта.
        На данный момент, оказался ибыточным, но в перспективе вносит универсальность,
        если отдельный маршрут предоставляет уникальные классы комфорта.

    6. Booking,
        Бронь места, включает наименоание маршрута и клиента;

    7. Person,
        Клиент, бронирующий место.


**РЕАЛИЗАЦИЯ - Интерфейс типов данных**

    Интерфейс включает набор полиморфных функций, описанных в файлах new.?

    Т.е. любая функция интерфейса ожидает получить экземаляр типа данных, имеющий
    специальный дескриптор, в котором содержится его собственная реализация для
    соотвествующей функции.

    Шаблон дискритора типа описан в файле class.h.

    Обратив внимание на представление любого из названных выше типов, можно заметить,
    что перво поле - это указатель на соотвествющий дескриптор.





